藍店疫市變陣求生 新增7餐飲商標 美心攻「偽獨立」品牌

節錄

藍店疫市變陣求生 新增7餐飲商標
美心攻「偽獨立」品牌

■CHICK IN A BOX官網顯示12間餐廳位置，有八間與一風堂分店相同。官網截圖

【本報訊】肺炎疫情下，被標籤為「藍店」、本港最大型飲食集團之一的美心集團受雙重打擊。本報發現，美心今年申請了七個新商標，全部未披露於官網，似以不同「偽獨立」品牌變陣求生。新品牌主要為網店或外賣平台，。。。。。。。。。。

相關新聞：Homebake走高檔 人流多

根據知識產權署的商標記錄顯示，美心以「MAXIM’S CATERERS LIMITED」為申請人，今年內新增七個商標，業務全為餐飲，。。。。。。。。。。

新商標用現有品牌地址

其中於年初登記商標的新品牌包括「便當日子Bento Days」，該店為夏威夷風味丼專門店；根據其facebook專頁資料顯示，Bento Days不設餐廳堂食，主打外賣，覆蓋區域僅限於鑽石山、九龍灣、北角及馬鞍山。

本報記者前往上述四個覆蓋區域於外賣平台Deliveroo及Foodpanda顯示的餐廳位置，發現鑽石山、九龍灣及北角的Bento Days地址與丼丼屋分店相同，馬鞍山位置則為元氣壽司。

■便當日子Bento Days四店中有三間與丼丼屋分店地址相同。

丼丼屋職員：食物係我哋整

另一間外賣炸雞專門店CHICK IN A BOX，據官網顯示12間餐廳位置，有八間與一風堂分店地址相同，四間則為丼丼屋分店。

本報記者在丼丼屋分店問及CHICK IN A BOX外賣服務時，有丼丼屋分店職員表示該品牌只能透過網上平台訂餐，「食物都係我哋（舖頭）整」，意味部份新外賣品牌只是源用舊美心資源及相關廚房，恍如「掛羊頭、賣狗肉」。

CHICK IN A BOX提供官網直接下單，。。。。。。。。。。。。

事實上，美心去年開始已因「藍店」二字賠上集團生意；而今年再遇疫情，牛奶公司早前公佈截至6月底止的上半年業績，盈利按年跌35%至1.15億美元（約8.91億港元），其中集團持有50%權益的美心期內錄虧損，收入插近三成。集團餐廳業務，即美心於香港、中國、馬來西亞、新加坡等地業務銷售額，按年跌近30%，牛奶國際虧損2,500萬美元，即美心期內虧損達5,000萬美元（約3.9億港元）。

扮黃？ 實捉到你

收到

全部都唔會食

我行咁多年青衣城都唔覺有呢間野存在

最賤係幾個月前用chick in the box個名放上外賣果幾間app度，啲人google唔到實體店/黃藍就會試下佢，之後先知中伏係丼丼屋

收到 ! 1蚊都唔會俾佢賺

Bookmark

ok，聽日食

富臨都好似係咁玩法

不了

翠華 大興 都係

黑心真係好想搵香港人錢

幫手推

夏威夷風味丼

即係菠蘿火腿飯？

港資加英資 放過佢？

冇逐一CHECK過先入既黃極有限啦

講真唔講黃藍
大集團呢D時候以本傷人的確冇得同佢鬥
佢捱到你地死晒就獨霸飲食業

push

推
手足唔好中伏！

poke？

呢啲方法治標唔治本
某啲香港人唔幫襯你唔係因為你某個品牌
而係你成個集團都係唔受歡迎
你點開新舖人哋都查到
問就問點解一開始要撐港共
想知Starbucks知唔知佢自己個品牌喺香港俾美心玩到咁

推

幫佢唱通街

點解唔晒開中餐精日份子

掉上wolipay先

轉左去二樓好耐啦

用黃藍店apps唔係好難啫！

好多年前食過一次丼丼屋，簡直係惡夢 dklm 咁都未撚執

仲要係外賣平台

啲人食左都唔知啲野係外賣仔喺丼丼屋拎過黎比佢

click 入條link 度睇幫手賺下view 數

美心旗下垃圾好平咩

緊係知
反正年年畀足錢,Starbucks 理閪得你

小心中伏

Push

推推先

咁大集團overhead 都大ge
希望好似OK 咁賣俾外資就可以幫襯

其實唔平

捉實黑心

真心難食

邊忽平

要自己整條list
列晒呢幾個大集團有咩新（扮）小店

美心，富臨，翠華，太興等等，都唔知開咗幾多呢啲新鋪，大家見新餐廳麻煩google search 下先

推到美心仆街

圖已cap ! 多謝記者！！

係

和你pay 快更新啦...

有咩app介紹
一直用緊和你pay

我都係用和你PAY

仲有呢個網打舖頭名都SHOW到黃藍

thx bro

其實就咁google店名+黃藍 已經知

藍店list 更新咗未

要大力宣傳呀

好多人收唔到資訊

人地美國Jack in the box 佢就chick in a box 🤮

攪到個鋪位變凶宅咁，無人敢租

中環Homebake多人到仆街

應該叫洗底

home bake 最核突
咁大集團 要抄得一間嘅 bakehouse

睇佢改名快定比人起底快囉

學好左英文listening未呀傻閪
學人鬥黃

果個咩chicken box中過一次

當時應該係岩岩開，用開果啲藍店網未有佢個名，古惑到

太興富臨都用緊同一手法
推到全世界見到

比全中資更可恥